保護傘餐廳遭潑屎案 莫凡全部認罪 店長不和解將索償

由香港律師黃國桐發起、讓香港人在台工作的餐廳「保護傘」，今年10月遭李昭信等人潑雞屎破壞，台北地檢署上月依強制、毀損、公然暴行侮辱等罪嫌，起訴李昭慶、李昭信兄弟檔、其表哥江啟榮、及負責下手的莫凡4人，莫凡另犯過失傷害罪；台北地院今開庭傳喚莫凡，莫凡全部認罪，「保護傘」餐廳周姓女店長也由律師陪同到庭，認為莫凡是故意傷害、不是過失傷害，她沒有和解意願，未來將提刑事附帶民事求償。

周姓女店長的委任律師張作詮、翁偉倫表示，莫凡是明知會對人體造成傷害，仍故意朝周女頭臉部和身上潑灑雞內臟與穢物，造成周女眼睛感染結膜炎，應屬普通傷害罪，而非過失傷害罪；律師主張李昭信取得主使者陳彥霖匯款6萬元，分給莫凡1萬5000元，皆應宣告沒收。

至於附民求償金額，張作詮說還要再與周女討論，周女的結膜炎已經痊癒，人身傷害、餐廳更換廚具、清潔、停業3至4週的損失，都會一併計算納入求償。

25歲莫凡未僱請律師，獨自答辯稱承認全部起訴犯罪事實，他說潑糞時無意傷人，他不是故意或有意傷害周女，其餘如上月移審時所述。上月9日移審時，莫凡認罪，供稱不清楚其他3人如何分工，也不清楚主嫌身分，當時因李昭信說有賺錢機會，他才接受而負責潑穢物。法官庭訊後諭知後核辦，近日再傳另3名被告。

檢警調查此案時發現，幕後主使者是今年5月被通緝、潛逃中國的黑幫份子陳彥霖，透過微信聯絡其國中同學李昭信，對話中揚言要讓保護傘「開不下去」，全案有濃厚政治恫嚇意味，不排除陳被中國情治單位吸收及教唆犯案，北檢起訴4人時同步通緝陳，持續追緝中。

北檢起訴指出，今年9月30日李昭信帶友赴保護傘餐廳用餐，探查內部格局，向陳回報；10月6日陳匯款3萬元給李昭信；8日李昭信再次攜友前往用餐，拍攝內部照片傳給陳，陳教唆李執行「潑雞糞」。

10月15日晚間，李昭信與莫凡至餐廳確認動線，莫凡拍下餐點照片，以便事後營造為「吃壞肚子」的單純消費糾紛，同晚李昭信4人至蘆洲的茶行討論分工，李昭信兄弟再至三重疏洪道撿拾雞內臟和雞屎，交給莫凡。

10月16日中午，李昭信兄弟與江啟榮抵達保護傘，佯裝顧客把風、錄影，莫凡進餐廳潑雞糞，周姓店長閃躲不及而被潑得全身都是，導致眼睛結膜炎。陳男收到影片，當天再匯3萬元給李昭信，李給莫凡1萬5000元。

4人偵查期間被羈押禁見，11月9日起訴移審北院後，法官讓4人各5萬元交保，限制出境出海，並禁止騷擾被害人。

推

主謀個名

莫凡
莫問
莫理

陳彥霖正一仆街

呢類人渣應該用國安法當共匪咁審

檢警調查此案時發現，幕後主使者是今年5月被通緝、潛逃中國的黑幫份子陳彥霖

單case主謀同彥霖撞名
我諗緊條友明知都特登咁講係咩意思

係咪應該罰完錢再遣返返大陸

唔洗諗啦，出名五毛block左佢就得

唔知之後會唔會捉到一個叫周梓樂嘅同謀

諗下支共點對香港人,就會知點解負責人要繼續追究

成14億支那賤畜一定好多撞名出現，有乜好笑